港鐵今重開39車站 列車服務提早晚上6時結束

經過審視修復工作的複雜性，並與警方及相關政府部門進行風險評估後，港鐵今日（7日）重開39個車站，其餘54個車站關閉。為了騰空更多時間讓車務及工程團隊繼續餘下修復工作，列車服務將會提早於今日下午6時結束。

荃灣線列車服務暫停；
觀塘線列車服務維持8分鐘一班，黃埔、何文田、油麻地、旺角、太子、樂富、黃大仙、九龍灣、牛頭角、觀塘及調景嶺站暫時關閉；

港島線列車服務維持8分鐘一班，西營盤、上環、金鐘、灣仔、銅鑼灣、天后及炮台山站暫時關閉；

南港島線列車服務維持8分鐘一班，金鐘站暫時關閉；

將軍澳線列車服務維持8分鐘一班，調景嶺、將軍澳、坑口、寶琳及康城站暫時關閉；

東涌線列車服務維持8分鐘一班，欣澳及東涌站暫時關閉；

迪士尼線列車服務暫停;
東鐵線列車服務維持8分鐘一班，大圍、沙田、大埔墟、粉嶺及上水站暫時關閉；

馬鞍山線列車服務暫停；
西鐵線列車服務維持8分鐘一班，尖東、荃灣西、元朗、天水圍及屯門站暫時關閉；

輕鐵方面，6條路線暫停，包括614, 615, 705, 706, 751，761P。其餘路線維持15至16分鐘一班。個別車站因被嚴重破壞，列車不停有關車站。

機場快線由頭班車起，提供來回香港站、九龍站、青衣站及機場站服務，博覽館站關閉，列車不停博覽館。因應機管局及政府要求，下午1時起至尾班車，提供香港站至機場站來回服務，不停九龍站、青衣站及博覽館站。九龍站市區預辦登機手續全日暫停，香港站市區預辦登機手續服務正常。

港鐵表示，會因應實際情況實施客流管理措施或作出車務調動，包括關閉車站出入口、列車不停車站，或關閉車站等。港鐵現正提供免費接駁巴士來往堅尼地城站和海洋公園站。

FYI:

6點後係狗鐵做野既工程撚

俾人用火魔法攻既話後果自負